川普簽台灣旅行法 陸媒：對美外交報復將會是全面的

川普簽台灣旅行法 陸媒：對美外交報復將會是全面的

2018-03-17 07:06聯合報 記者戴瑞芬╱即時報導

人民網報導，美國白宮消息稱，川普已簽署台灣旅行法，美國華府時間16日零時（台灣時間16日12時），該法案會自動生效。

自1979年美台斷交以來，包括總統、部會首長至今都無法公開外交訪問華府，而美國派官員赴台，也會避開敏感的軍事防務部門，多以商務、教育部門之間的交流為主。台灣旅行法上路將對高層級官員互訪解禁。

大陸外交部發言人陸慷16日針對台灣旅行法相關議題回應表示，議案有關條款儘管沒有法律約束力，但它嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報規定。中方對此強烈不滿和堅決反對，已向美方提出嚴正交涉，中國的對美外交報復將會是全面的。

大陸《環球時報》社評抨擊，台灣旅行法形同摧毀台灣法，大陸屆時肯定會採取行動，讓高層互訪的台美都付出代價。

報導還威脅，蒼蠅不叮無縫的蛋，如果不是民進黨執行極端路線，美國國會折騰台灣旅行法，台灣也不會回應。因此一旦台灣旅行法落地，勢必幫助大陸下決心解決台灣問題，台海局勢從此進入新的階段。

又話無法律約束力
點解又咁緊張？

美國表示

環時又話出軍隊和平解放台灣嘅?

對美報復將會是全面的

有笑話囉，請小鳳姐

外交報復
加埋貿易報復，美國滅國都似

<回帶>
《環球時報》：台灣旅行法若成正式法案 中國將武力攻台

2018/01/11 23:23

中國官媒《環球時報》10日發表社論指出，美國眾議院通過的「台灣旅行法」是「摧毀台灣法」，一旦該法成為正式法案，中國將以徹底打壓台獨或武力解放台灣的方式開啟和平統一進程。

美國聯邦眾議院在當地時間9日通過「台灣旅行法」（Taiwan Travel Act），鼓勵美國與台灣之間所有層級的官員互相訪問。這個法案還要獲得參議院通過，並得到總統簽字，才會成為美國法律。

《環時》社論強調，中國已經崛起為強大力量，擁有在台海展開對峙的豐富手段與優勢，如果美國要在白宮給「台灣總統」鋪紅地毯的話，只會赤裸裸地害了台灣，而中方勢必讓「高層互訪」的台美付出代價。社論強調，「一旦『台灣旅行法』在台灣『落地』，勢必幫助大陸下決心『解決台灣問題』，台海局勢從此進入新的階段。」

《環時》指出，「解決台灣問題」的意義包括「大陸一不做二不休，發動武力解放台灣的全面軍事行動，一舉完成統一大業。大陸會因此付出一時的代價，但從長遠計，這種代價將會小於台美打破現有框架製造『一中一台』給大陸不斷累積的代價。」

《環時》社論最後說：「美國出現了越來越不嫌台海事大的苗頭，大陸一邊同美扳手腕，一邊要把台當局打蔫，這是唯一可能的趨勢。」

《台灣旅行法》（Taiwan Travel Act）由美國眾議院外交委員會主席羅艾斯（Ed Royce）、眾議員夏波（Steve Chabot）、薛爾曼（Brad Sherman）於2017年1月共同提出，本月9日獲院會無異議通過。

該法（
（大陸中心／綜合外電報導）

之前牙斬斬話打台灣架
打啦 做咩唔打呀？
唔夠薑呀

叫曬d高官子弟返中國
唔好比美國老賺錢

侵侵知習總周身唔得閒,梗係再比多啲難題習總,侵侵攪咁多嘢無非為錢,習總都明白呢個道理,課金可以多一事不如少一事,習總實會應承

帝制真係on99，一人獨攬大權人地可以睇住你環境黎搞鳩你，習總有咩依郁就成個鬼國大亂

內亂仲有排未平,要佢花時間同侵侵玩不如用錢塞住侵把口

口炮部隊

全面移民？？

武力攻台呢？

笑死人咩外交報復

叫台灣旅行法，點違返一個中國原則呀？

中國咪得你一個囉

五毛入嚟講吓幾時登陸台灣

快D同美國斷交啦

侵侵野野都咪住支那

川普簽署台灣旅行法 中國網友：算你狠

2018/03/17 08:33

鼓勵台美兩國高層官員互訪的《台灣旅行法》，在美國總統川普16日簽署後正式生效。消息傳來，中國網友一片譁然，有網友說：「算你狠！一點面子都不給。」

一些鷹派網友則說：「是時候啟動《反分裂國家法》」、「武統台灣順理成章」。
有網友說，川普「這老頭不按我朝套路出牌……抗議抗議」。

也有人說，川普是商人性格，「這個法案以後又可以從大陸和台灣兩邊要好處了」。還有網友對中國外交部辦事不力感到不滿，「如果有臉王（毅）部長該自我打腫又稱胖了」。

也有網友說，抗議其實沒什麼用，應該「制裁」美國，「比如拋售美國國債，拋售老婆孩子們在美國的房產，撤回在美國花錢上學高消費的孩子們，把財產都轉移回來…」，但有網友笑說：「這是制裁自己吧？」「呵呵，你要知道中國哪些人的子女家屬都在美帝」。
（大陸中心／綜合外電報導）
<台灣蘋果>

支那玻璃心

這是制裁自己吧？
算有自知，好過五毛

也有網友說，抗議其實沒什麼用，應該「制裁」美國，「比如拋售美國國債，拋售老婆孩子們在美國的房產，撤回在美國花錢上學高消費的孩子們，把財產都轉移回來…」

中二病發？

識玩

睇馬列毛睇上腦既人

反制裁中國富二代

聽到厭

做啦！唔好講得唔得

打美國等同挑戰北約！台灣，南韓，日本應該成立亞洲版北約。

即刻做， 唔好講

比如拋售美國國債，拋售老婆孩子們在美國的房產，撤回在美國花錢上學高消費的孩子們，把財產都轉移回來…」

即刻做， 唔好講

侵侵仲有個入口稅後面嚟緊，玩殘支那

咱們會全面報復，
派多點人去美國旅遊破壞他們的環境
派多點官員買美國房產，破壞他們經濟
給很多錢給美國要他們疏於防範

講過好多樣反擊啦
是但做一兩樣睇吓得唔得

報未呀

強國唔比強國人去美國旅遊
旅遊制裁 搞到美國好似南韓咁

支那狗

快

習公主仲係美國俾鬼佬屌緊wor，制裁？

又話武力解放既

返咗黎啦

睇侵侵同肥仔金撚狗真係享受

快撚啲制裁啦

真係𠺢？

支那人去美國多定美國人去支那多

SORRY 應該改成 邊一面既人帶錢同資產去另一面既人多

快！

支那又粗暴干預別國內政

出兵和平統一未？

哈，貴支幾時大搞世界革命？

世界係需要羅馬帝國維持秩序，而美國已經係歷史上最仁德既帝國黎
呢個就係現實

Btw, 反美既人
真心建議你細讀可蘭經，早日投身伊斯蘭國
跟住支那無幸福可言

嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報規定

美方表示已成歷史文件

咀炮每日都係到轟炸中

說好的攻台？

出兵美國啦 講

中方對此強烈不滿和堅決反對，並已向美方提出嚴正交涉。
口交部

讚成
打！打佢老母爛臭閪美國佬

侵表示巧京京呀

去多D伊朗啊呢D同美國無邦交嘅國家囉，唔係點姐

以為自己係一哥咁

不過唔分裂既話 未來遲早係

好快分裂，放心

中国或成最大贏家

係就快啦，咪得個噏字

設計對白
為了全面報復美國，中國官員連祖宗十八代的山墳也要移民美國，綠卡速遞到地獄。